其實係咪有種人永遠欣賞唔到文藝片

已經係睇啲唔小眾嗰啲⋯⋯有啲會撚下鏡頭/剪接嗰陣還好⋯⋯但其餘都悶到幾乎瞓著⋯⋯唉

記得大學有堂選修科睇住個紅汽球飛捉半粒鐘然後叫我地分析套戲入面既主題 我知套野好出名但真係唔識欣賞

其實有好多依啲scene....不過我都已經唔係講緊依啲咁「極端」，好多大路嘢我都會覺得悶。。

有無啲例子？

我直接講導演好啲。。
岩井俊二⋯⋯是枝裕和⋯⋯王家衛⋯⋯

首先要有勇氣睇第二次。。

我覺得岩井俊二 拍啲嘢已經商業味濃架喇喎

生命樹

我睇完情書⋯⋯雖然都明佢想講咩⋯⋯但我睇得好無情緒同埋兩個女主角分唔到⋯⋯

試下用研究嘅心態去睇

例如點解個鏡頭咁郁

畫面入邊每一個角落有啲咩係到

音樂同畫面有咩關係

啲演員企位有咩特別

有咩演繹方法等

研究完一輪可能套戲都係悶

不過有多啲欣賞角度

中意睇marvel 班人都唔中意文藝片

是枝裕和同王家衛其實都好易入口下

我會留意camera movement同剪接再多真係會有啲攰

我就係嗰啲人

所以我一開始已經話自己大路嘢都唔識睇。。。

我多數係留意音樂

上面講咁多其實我無咩一樣野係識

配樂我成日聽完都留意唔到除非係無乜對白嗰啲scene

唔岩睇就唔岩睇架啦
其實係咪有種人永遠唔識咩叫越位?

唉好似好無文化咁
石頭到哪裡都不會發光

其實文藝片無可能套套都識欣賞wow

因為佢同好獨到既手法去表達一啲唔係一般大眾有經驗可以理解既野

例如一啲講女性俾性侵既片 我睇真係乜只係咁 但有少許類似經驗既女仔會睇到好恐怖 好受衝擊

當你睇到一套你明既 你會覺得個導演神咁勁

希望我有生之年會搵到嗰一套

有咩所謂？ 唔岩睇咪唔睇 再唔係咪監粗睇一次 等你到時到候 岩口味 咪鍾意到發癲

我十歲 電影台一播重慶森森 即刻轉台

到廿幾歲 忽然睇到 鍾意到買隻blu ray煲完又煲

唔好話文藝片
依家套戲節奏慢少少都俾人話悶

最簡單 阿飛正傳睇晤睇得明?
我成日用呢個做指標

我只可以話明個面，個底有咩意思我就無深究

唔一定要識睇文藝片先叫有文化既

Red ballon講極權同烏托邦架

但係次次睇完再睇下啲影評，就會諗點解咁多人可以睇得多我咁多嘢，睇完會有咁深嘅感覺，而自己好似永遠都只係停留喺表面咁

其實劇本可以深得去邊
我覺得明係等於感受到
可能你幾年後突然諗番起套戲覺得好正
果個就是你真正睇得明的時候

我就係感受唔到。。。

試吓上網睇吓啲得獎短片先
例如feral 佢嘅主題大約係講人類文明進步

文藝片好多時候是失敗、孤獨、無力、憤怒
唔好聽講句可能你諗野太傾向快樂....

有陣時都唔知是好定壞

我係，淨係睇得明啲有關孤獨、寂寞、無力感嘅電影，
然後沉溺係呢種情緒，其實又睇少咗好多嘢

講錯，唔係睇得明，係到某啲情節會突然有感覺

我覺得你有感覺到一啲嘢就係個契機，之後睇吓影評有時你可以搵到同你有類似感受嘅人，佢就好似幫你理清點解會有依種感受，帶你睇得再深入啲咁你就可以疏理到

有時又可以搵到另一個觀點，我覺得依個係樂趣嚟

之後就會更鐘意套作品

不過搵自己想睇嘅題材最重要

如果個個都識欣賞文藝片，咁嗰d就唔係文藝片啦
做左公廁仲邊有得上神檯

可能我太低能

我好多時睇完嘅感受就係好悶。。。

吓但係王家衛嗰啲已經好多人識欣賞啦

其實係咪有種人永遠欣賞唔到XXX

將XXX改做任何野又可以開個新po講

是枝裕和同王家衛都係我勁鍾意嘅導演。
唔識欣賞嘅原因可能係.....
未經歷過滄桑

咪一樣有人一睇動作片，特技片就訓著。

好多人學生時期就睇，唔知佢哋經歷咗啲咩呢

網上好似好多評論分析文藝片, 但實情邊有咁多人鍾意睇文藝片, 好多寫評論本身既人都係扮識睇, 就算係文藝片都會出錢請打手唱好部作品, 呃d唔識分辨好壞既人(例如上年套羅馬同早排套歎息橋, 比8.X-9分真係吹太大, 仲高分過大部分經典作)

睇文藝片黎講呢真係睇感覺,成個人沉落去暈下暈下就FIT晒

我覺得有時唔洗夾硬黎
好似聽歌咁 唔同環境唔同年紀都會令你有唔同解讀
聽到咩就係咩 唔需要得一個答案
當然你都可以睇下人地角度會睇到啲咩

失戀

王家衛真係無得輸.東邪西毒都睇唔明既人真係應該反醒下有無專心睇戲

呢三個已經算比較商業
咁侯孝賢 蔡明亮你一定睇唔明

唔一定
識人兩種都睇
商業電影同文藝片只要拍得好都好好睇

你可能試下睇電視劇
會易明啲

係睇過舒淇喺天橋跑嗰個long take，唔知jm9

有咩推薦？我睇電影幾粒鐘都覺得悶，我驚追劇仲辛苦

睇得多戲就會習慣

已經間唔中迫下自己睇

唔好諗住「逼」
越逼 越有逆反心態
建議周圍搵下文藝片
睇完故事大綱 睇預告片
覺得有興趣先睇
睇之前要諗下 點解我想睇呢套戲
係想睇而唔係逼自己睇

建議搵啲簡單容易入口先嘅
上面都有講
王家衛 岩井俊二 呢啲好易入口

睇完戲 思考完 睇影評
學習下人地個思考模式同埋對比下自己有咩睇漏

既然你自覺好容易就會被電影催眠, 不如去做運動同學煮飯咪仲實際

就像我一直聽香夭從未沾濕眼角
到時到候你就識欣賞架啦 就算最後真係無 其實你無咩損失
就好似木耳既人 聽唔出 幾千蚊 同幾百蚊既耳機個質素 其實佢一樣可以欣賞音樂

文藝片

講真 王家衛係勁 我都好鍾意 但佢啲電影都唔係套套都咁精彩 真係勁嘅 都係得 一代 花樣 啊飛 重慶 同 春光

王家衛喺呢個年代已經唔算難明冷門，呢個年代有好多新導演同創作人學佢嘅風格，好似moonlight 同The beguiled...

就係因為咁，我唔想自己連睇都睇唔明

點解一定要睇得明？每個人都有自己嘅喜好，有時睇完唔啱睇咪算，除非你係電影迷或者拍電影為生，咁你就唔止要睇得明，仲要明白佢點樣創作

蔡明亮

你試下睇李滄東

睇過燒失樂園不過我係好唔專心下睇，睇返影評先知咁多線索

蔡導 講明大家唔使睇明
冇故事 大家睇片段就得

當年上廣州某藝術館睇第二定第三次 stray dogs
瞓係度睇幾爽皮， 老婆係隔離由第二分鐘開始瞓到完場我叫佢醒

王家衛講過十萬九千次佢啲電影唔係文藝片

正如有啲人點都睇唔慣咸片，睇完會嘔
但有啲人會開到閉路電視咁，要開到啲咸片一格格舖滿成個畫面先認為睇得舒服
每個人嘅喜好都唔同㗎喎

有人會咁睇鹹片？我真係第一次聽

睇書囉
文化修養唔一定要睇戲

有啊，我睇post見到有ching講過

人格修養比文化修養重要。。。
有啲人讀成世書，毫無冇人格。
有啲人無點讀過書，做人對得住天地良心。唔會傷天害理。。。。。

所以日本片 仆左好多年